<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Von der Welt</title>
  <id>https://vonderwelt.ch/</id>
  <link href="https://vonderwelt.ch/"/>
  <link href="https://vonderwelt.ch/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2017-04-28T06:00:00+06:00</updated>
  <author>
    <name>Janosch</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Gegensätze</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/gegensaetze/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/gegensaetze/index.html</id>
    <published>2017-04-28T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-05-07T19:56:41+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In Aserbaidschan fallen als Erstes die grossen Gegensätze zwischen dem Land und der Hauptstadt Baku auf. Erdöl und Gas haben das Land reich gemacht und der Reichtum scheint sich in Baku zu konzentrieren. Herausgeputzte Strassen und Plätze, Luxuskarossen und westlicher Kleidungsstil prägen das Leben im Zentrum, Wolkenkratzer wie die berühmten Flametowers und moderne öffentliche Gebäude wie das Museum of modern art geben dem Ganzen einen entsprechenden Rahmen. Auf dem Land hingegen ist wenig von diesem Reichtum zu spüren: Landwirtschaft, Kleingewerbe, harte Arbeit für wenig Lohn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch auch in Baku selber verbirgt sich hinter der modernen Fassade oft ineffiziente Bürokratie, ein Überbleibsel sowjetischer Planwirtschaft, wie man uns sagt. Wir warten tagelang auf eine Fähre nach Kasachstan, werden mit widersprüchlichen Informationen versorgt und immer wieder auf später oder morgen vertröstet. Als wir endlich, nach einer fast schlaflosen Nacht in einem Hotelkorridor, nach einstündiger Fahrt um 5 Uhr Morgens am Hafen in Alat eintreffen, um die uns genannte Fähre zur uns genannten Zeit zu erwischen, teilt man uns mit, dass die Fähre gestern Abend im Nordhafen abgelegt habe… Unsere Nerven liegen blank, aber hartnäckiger Widerstand (Janosch hat sich mit seinem Campingutensilien im Hafenbüro breit gemacht, bis die Polizei gerufen wurde - die sich dann allerdings auch für uns einsetzte) und unser Bitten sind vergeblich. Und so fahren wir resigniert zurück in die Stadt und checken zum dritten Mal im selben Hotel ein. Nach einer erneuten Warteschlaufe und insgesamt mehreren 'verlorenen' Tagen, die unseren engen Zeitplan bis Ulaan Baator ernsthaft in Gefahr bringen, sind wir endlich an Bord einer hochmodernen Luxusfähre (modern und luxuriös war die Fähre tatsächlich, aber in den 1950'er Jahren, jetzt wartet sie offenbar seit vielen Jahren erfolglos auf die Ausmusterung). Wir teilen die Fähre, die uns nach einem weiteren Wartetag an Bord in 30 Stunden über das kaspische Meer bringt, mit 36 Lastwagenfahrern, einem jungen südkoreanischen Velofahrer (Sam) auf dem Heimweg, einem älteren velo-weltreisenden Ehepaar aus der Bretagne (&lt;a href="deux-loca-terre-a-velo.blogspot.fr"&gt;http://deux-loca-terre-a-velo.blogspot.fr&lt;/a&gt;) sowie mit einem holländischen und einem amerikanischen Rucksacktouristen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das lange Warten hat uns nicht nur die Gelegenheit gegeben, uns von den anstrengenden Töffahrten zu erholen, sondern auch Zeit für Sehenswürdigkeiten in und um Baku herum: die wunderschöne Altstadt mit dem Jungfrauenturm, ein hinduistischer Feuertempel, Ölförderanlagen aus der Zeit der UdSSR, kleine Gasvulkane, die vor sich hin blubbern, prähistorische Wandmalereien. Und immer mal wieder eine lokale Spezialität auf den Teller. Wir sind von Sadj (Sadsch) begeistert, ein gut gewürztes und variantenreich angebotenes Fleisch-Gemüsegericht, das in einer Wok-ähnlichen Pfanne gebraten und serviert wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die im Iran provisorisch geschweisste Felge wurde in Baku dank Alekseis grosser Unterstützung innerhalb eines Tages fachmännisch repariert und wir sind gerüstet für die kommenden Unebenheiten auf den Strassen von Kasachstan und Usbekistan.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Begegnungen im Iran</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/begnungen-im-iran/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/begnungen-im-iran/index.html</id>
    <published>2017-04-22T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-29T21:16:15+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;An der Grenze zum Iran begegnen wir dem ersten Motorradfahrer, der auch auf Reisen ist. Paul van Hooff, ein schreibender Holländer, der mit seiner Moto Guzzi im November (!) losgefahren ist, um die Welt zu erleben und zu erleiden ("ich muss leiden, weil die Leser etwas Besonderes wollen" - &lt;a href="http://guzzigalore.nl"&gt;guzzigalore.nl&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Iran treffen wir auf unglaublich liebevolle, offene und hilfsbereite Menschen. Kaum machen wir irgendwo Halt, kommen die Iraner auf uns zu, erkundigen sich nach unserer Herkunft und unseren Plänen, wollen mit uns und unseren Motorrädern Fotos schiessen und laden uns zum Tee, zum Essen oder gleich zum Übernachten ein. So sind wir zum Beispiel zu Gast bei der Familie eines Kriegsveteranen aus dem Golfkrieg; ein Tankstellenwart erbarmt sich unser nach nasser kalter Fahrt und organisiert Gasheizung, Decken und Tee; der Chefmechaniker lädt uns nach getaner Reparatur an der Felge zum Übernachten zu seiner Familie ein; und viele Frauen wirken fliessig im Hintergrund, wenn uns ihre Männer Gastfreundschaft anbieten. In konservativen Familien dürfen wir den Frauen nicht die Hand reichen, sie nicht ansprechen, sie dürfen nicht mit aufs Familienfoto und sie essen auch nicht mit uns - Gleichberechtigung ist kein Thema. Einen Ruhetag verbringen wir im Sommerhaus von Saeed. Er zeigt uns die Umgebung, organisiert eine Spezialführung durch eine heilige muslimische Stätte und stellt uns seine einflussreichen Cousins und Freunde vor. Zum Frühstück geniessen wir Schafskopf, eine iranische Spezialität, und noch etwas mehr geniessen wir am Nachmittag die im Garten grillierten Kebab-Spiesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sind aber auch viele kleine Begegnungen, die uns beeindrucken: Hirten, die wir unterwegs treffen, Buben, die in Flipflops auf ihren Töffs herumcrossen und Wheelies machen (Fahren auf dem Hinterrad), die netten Verkäuferinnen und Händler, die sich über ein Kompliment freuen, neugierige Blicke und verschmitztes Lachen auf der Strasse, eine Umarmung hier und dort. Und verlegenes Lächeln beidseits, weil es mit der Sprache meist nicht wirklich gut klappt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Nachmittag des 21. April, bereits weit im Osten des Iran, erhalten wir das defintive Nein für das turkmenische Visum. Das bedeutet einen langen Weg zurück, in die aserbaidschanische Hautstadt Baku, um von dort aus die Fähre über das kaspische Meer nach Aktau in Kasachstan zu nehmen. Zudem gibt es in Baku eine BMW-Garage, die uns mit der defekten Felge weiterhelfen soll. Um die Garage noch vor dem Wochenende zu erreichen, entschliessen wir uns zu einer Nachtschicht und fahren von Freitag bis Samstag Nachmittag durch - in 24 Stunden über 1'200 km Küstenstrasse, 3 Powernaps, 3 mal tanken, 10'000 verkehrsberuhigende aber nervenaufreibende Bumps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einem reich gefüllten Rucksack an schönen Begegnungen und mit einigen neuen Freunden, die uns in der Schweiz besuchen wollen, überqueren wir die Grenze zu Aserbaidschan. Am Zoll werden wir dann wieder daran erinnert, dass es nicht nur Freundschaften gibt: der Grenzbeamte verlangt, dass wir die Visitenkarte eines armenischen Hotels, die er bei der Gepäckkontrolle gefunden hat, vor seinen Augen zerreissen, damit wir einreisen dürfen (Aserbaidschan und Armenien liegen sich um den Berg Karabach seit Jahren in den Haaren).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon bald haben wir 10'000 unfallfeie (nicht umfallfreie) Kilometer hinter uns, was sicherlich den vielen Glücksbringern zu verdanken ist, die wir vor und während der Reise erhalten haben, dem mitgegebenen Weihwasser, dem Segen unter tibetischen Fahnen und den vielen Glückwünschen und positiven Gedanken. Herzlichen Dank Euch allen!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Wüstensöhne</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/wuestensoehne/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/wuestensoehne/index.html</id>
    <published>2017-04-20T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-29T21:03:28+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Endlich im Iran! Wir haben uns sehr auf dieses Land gefreut und was wir hier erleben, übertrifft unsere Erwartungen deutlich! Von Armenien her über die Berge kommend, fahren wir rasch in Richtung Süden, über karge Berge in noch kargere Wüstenlandschaften. Die ersten Tage bei heftigem Wind und Regen sind bald vergessen und wir lassen uns von Isfahan, einer reizvollen, alten persischen Stadt mit zahlreichen kunstvoll dekorierten Moscheen, einem grossen Basar und eindrücklichen Brücken verzaubern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Isfahan treffen wir auch Martin und Xenia, ein Berner Adventure-Pärchen, das seine Zelte in der Schweiz abgebrochen hat, um für 2-3 Jahre mit ihren Yamahas durch die Welt zu touren (&lt;a href="http://xtadventures.ch"&gt;xtadventures.ch&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://facebook.com/xtadventures"&gt;facebook.com/xtadventures&lt;/a&gt;). Nach einem letzten Abendessen auf einer Dachterrasse in Isfahan (wir lieben das iranische Gericht Dizzy) machen wir uns am nächsten Morgen mit unseren Bikes auf den Weg in die Sandwüste. Wir lassen uns durch ein altes Fort führen, überqueren einen ausgetrockneten Salzsee, fahren unsere ersten Runden auf Sand (und graben die Töffs danach auch wieder aus), und schlagen unsere Zelte letztlich zwischen den Varzaneh Dünen auf, wo wir den Abend bei einem gemütlichem Lagerfeuer (kein Holz zwar, aber Wüstentiere lassen viel Brennbares liegen…) ausklingen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch ein paar letzte Fotos vor der tollen Dünen-Kulisse und weiter gehts - allerdings nicht weit. Ein herbes Schlagloch macht Günters Vorderreifen platt und führt zu einem Riss in der Gussfelge, der in einer lokalen Werkstatt provisorisch geschweisst werden muss. Damit lässt es sich bis zur nächsten BMW-Garage, die zwar nicht gerade um die Ecke liegt (über 1'500 km), vorsichtig weiterfahren.&lt;br /&gt;
Zum perfekten Wüstenerlebnis fehlten uns nur noch die Kamele - und sie haben uns nicht enttäuscht. Am Tag darauf begegnen wir einem Rudel frei lebender Kamele, das geruhsam durch die Steinwüste zieht. Und so ziehen auch wir geruhsam weiter…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Übergänge</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/uebergaenge/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/uebergaenge/index.html</id>
    <published>2017-04-13T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-15T21:44:17+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach über einer Woche verlassen wir die Türkei mit vielen schönen Erinnerungen. Wir sind beeindruckt von der landschaftlichen Vielfalt, den Gegensätzen zwischen Moderne und Tradition und von der grossen Gastfreundschaft. Nie haben wir uns unsicher gefühlt, weder als westeuropäische Touristen, noch im Strassenverkehr. Ein riesiges Land mit einem grossen Potential, aber einer ungewissen Zukunft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Routenänderung: Wir haben in der Zwischenzeit noch einmal ein Visum in Turkmenistan beantragt, nachdem es beim ersten Mal abgelehnt wurde. Wir hoffen, dass wir über das empfohlene turkmenische Reisebüro (danke Sibel) mehr Glück haben. Wir entschliessen uns, so oder so in den Iran zu reisen (über Georgien und Armenien), und von dort aus entweder über Turkmenistan nach Usbekistan zu fahren oder bei erneuter Ablehnung des turkmenischen Visums in Aserbaidschan die Fähre über das kaspische Meer zu nehmen, um via Kasachstan nach Usbekistan zu gelangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Grenzübergang zu Georgien versuchen wir vergeblich, eine Haftpflichtversicherung abzuschliessen, da die grüne Versicherungskarte hier nicht gültig ist. Alle Beamten sagen nur, dass man in Georgien nichts dergleichen brauche und das Internet weiss, dass hier keine Versicherung etwas nütze, sondern noch Aug um Aug, Zahn um Zahn gelte. Mit gemischten Gefühlen und ohne Versicherung fahren wir los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach jeder Grenze tauchen wir in eine neue Welt ein, die wir zuerst erkunden müssen. Georgien unterscheidet sich in vielem von der Türkei: zuerst fällt auf, dass sich das ganze Leben entlang der Strasse abzuspielen scheint. Kühe, Pferde, Hunde, Ziegen… tummeln sich an und auf der Strasse, die Männer sitzen, stehen, lachen und winken am Strassenrand und Frauen verkaufen allerlei Selbstgemachtes. Keine Moscheen, Minarette und Gebetsrufe mehr, Georgien und dann auch Armenien sind grossmehrheitlich christlich-orthodox. Die Strassen voller grosser Schlaglöcher, die unseren Rücken und Maschinen arg zusetzen. Zudem kriminelle Überholmanöver trotz omnipräsenter Polizei. Wir werden von einer Patrouille angehalten, doch statt eines Fotoshootings gibt es einen Alkoholtest - den wir aber problemlos bestehen. Eine Nacht in einem gemütlichen Gasthof, am nächsten Tag geht es wieder in die Berge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Grenzübergang zwischen Georgien und Armenien wartet auf 2'200 M.ü.M. Und wir warten frierend im Schneesturm auf unsere Stempel und Versicherungen. Eine sehr unwirtliche Gegend, offroad-feeling on the road, und der erste Sturz auf Eis. Günters linke Töffkiste abgebrochen, der Rücken von der Buckelpiste für die nächsten Tage lädiert… (aufrecht stehen geht nicht mehr, muss man auf der GS im Moment aber auch noch nicht). Am darauf folgenden Morgen werden diverse kleinere Reparaturen an den Motorrädern vorgenommen und die Rückenschmerzen mit Ibuprufen 600 ignoriert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereits am Mittag trinken wir bei T-Shirt-Wetter in Eriwan, der modernen Hauptstadt Armeniens, Cappuccino und staunen über die krassen klimatischen und kulturellen Gegensätze, die wir innerhalb weniger Stunden erleben. Bei sonnigem Wetter geniessen wir traumhaft schöne Landschaften in den Hochebenen Armeniens. Der einzige Wermutstropfen ist das Fotoshooting mit der armenischen Polizei - dieses Mal kostet das Foto 30 Dollar…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Weisse Überraschung</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/weisse-ueberraschung/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/weisse-ueberraschung/index.html</id>
    <published>2017-04-09T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-11T01:41:14+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Für unser erstes Zeltlager nach dem gediegenen Hotel in Göreme ziehen wir uns vor der Zivilisation in die Hügel zurück (1'450 M.ü.M.). Mit einer heissen Tomatensuppe können wir noch rechtzeitig unsere Bäuche wärmen. Die Steaks baden dann bereits im Regenwasser, sodass wir uns bald mit allem, was wir an Wärmendem haben, ins trockene Zelt verkriechen (Danke Müetti und Ines für die gestrickten Socken).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Janosch in der Nacht: "Was sind das für komische Geräusche, wie wenn etwas rutschen würde". Am Morgen dann die winterliche Überraschung: Schneedecke und eisige Temperaturen. Zelt ausgraben (ja Marco, das ist jetzt etwas übertrieben), Zündschlösser enteisen, Çai kochen, Motorräder aus der matschigen Wiese spulen und stossen und weiter gehts, ins hoffentlich wärmere Tal. Weit gefehlt. Es erwarten uns 300km bei Minustemperaturen und Scheetreiben, mehrere Pässe bis zu 2'160 M.ü.M., gefrorene Hände und Füsse, klappernde Zähne. Es ist so garstig, dass sogar die Polizei drinnen bleibt und ihre Pappkameraden nach draussen schickt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor dem Eindunkeln fahren wir ein letztes Mal in die kalten Berge, zum Kloster Süleman, das hoch in den Felsen hängt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend spendiert Papa, auf gefühlte 10 Grad Körpertemperatur heruntergekühlt, ein Hotelzimmer, welches wir kurzerhand zum Geschirrspülen, Kleiderwaschen und Zelttrocknen zweckentfremden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es stimmt übrigens, wovor uns jemand gewarnt hatte. Auf jedem zweiten türkischen Bauernhof gibt es Hunde, die so gross wie Kälber sind (nein Marco, das ist nicht übertrieben). Nur etwas weniger friedfertig. Wir sind froh über unsere massiven Töffstiefel, die unsere Knöchel und Waden schützen und sicher werdet Ihr uns verzeihen, dass wir es unterlassen haben, die Viecher zu fotografieren, die jeweils zähnefletschend hinter uns her rannten.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hoch hinaus und tief hinunter</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/hoch-hinaus-und-tief-hinunter/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/hoch-hinaus-und-tief-hinunter/index.html</id>
    <published>2017-04-08T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-09T18:53:05+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mehr und mehr verändert sich die Landschaft und märchenhafte Felsformationen deuten darauf hin, dass wir in Kappadokien angekommen sind. Wir entschliessen uns, hier zwei Tage zu bleiben und für einmal sollen nicht die Bikes, sondern die Fotokameras heiss laufen. Unsere Erwartungen werden nicht enttäuscht: Karstige Landschaften, in Fels gehauene Dörfer, Kirchen und Klöster sowie Untergrundstädte, die vermutlich von verfolgten Urchristen in bis zu 55 Metern Tiefe gegraben wurden, um sich vor den Römern zu verstecken, boten uns tolle Fotosujets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Leckerbissen gibt es aber frühmorgens am Abreisetag. Im Heissluftballon und für einmal ohne Motorengeräusche über die wunderschöne Landschaft schweben und staunen. Eine reichliche Entschädigung für das Aufstehen um 5 Uhr und für das nach der Ballonfahrt verschlafene Frühstücksbuffet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nächte in Göreme verbringen wir in einem gediegenen, zur Umgebung passenden Cave-Hotel. Das romantische Zimmer weckt Sehnsüchte und so schwelgen wir zwei Nächte lang in süssen Träumen von unseren Liebsten, Juliette resp. Melanie. Die nächste Nacht sollte dann deutlich weniger komfortabel werden…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>In den Hügeln Anatoliens</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/in-den-huegeln-anatoliens/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/in-den-huegeln-anatoliens/index.html</id>
    <published>2017-04-06T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-09T17:36:05+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die nächsten beiden Tage führt uns die Route durch Anatoliens wunderschöne Hügellandschaften, nur ab und zu ein Halt, um Benzin und Çai zu tanken. Auf Murats Bauernhof schlagen wir unser Zelt auf und sind froh, dass wir uns nach dem Ruf des Muezzins um 5 Uhr nochmals im Schlafsack umdrehen können. Nachdem die ersten Regentropfen unserer Reise kurz an die Zeltwand geklopft haben, stehen wir wieder im Trockenen auf und satteln unsere Motorräder. Zum ersten Mal werden wir von einer Polizeistreife angehalten. Zu schnell? Sicherheitslinie übersehen? Bikes nicht in Ordnung? Entwarnung: Der Chef der Truppe, selber Motorradfahrer, will ein Foto mit uns. Nach dem Shooting nochmals 200 Kilometer bis zu unserem Tagesziel Göreme. Janosch ist übrigens nicht zum Islam konvertiert und betet nicht gegen Mekka - er versucht lediglich, ein akutes Ziehen mit Rückengymnastik zu lindern.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>8 Länder in 8 Tagen</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/8-laender-8-tage/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/8-laender-8-tage/index.html</id>
    <published>2017-04-05T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-06T23:15:33+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kaum losgefahren kommen wir bereits nach Kavala, wo wir ein römisches Aquädukt sowie eine Burg aus dem Mittelalter bestaunen. Auf dem weiteren Weg kommen wir zufällig an einer der bedeutendsten religiösen Stätte Griechenlands vorbei: Манастир Свети Николай. Dort erbeten wir einerseits Segen für die kommenden Wochen, andererseits erhalten wir den Tipp von einem Reiseführer, dass in der Türkei mit dem Motorrad überall rechts überholt werden kann. Dies wird sich bald als sehr nützlich im Istanbuler Verkehrschaos erweisen…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem problemlosen Grenzübertritt in die Türkei sind wir im achten Land unserer Reise angelangt (Italien, Slowenien, Kroatien, Bosnien, Montenegro, Albanien, Griechenland, Türkei) und werden bereits am ersten Abend auf einem Bauernhof herzlich empfangen. Neben der Wiese, auf der wir unser Zelt aufstellen dürfen, steht ein kleiner Hangar für Bauarbeiter, der sich als Restaurant für die Männer der ganzen Region entpuppt. Wir sind zu türkischem Tee (Çai), Brot (Ekmek), Käse (peynir) und Wurst (salam) eingeladen und sind froh um die Wärme in diesem Hangar - wortwörtlich und menschlich! Da unsere 2-3 Wörter Türkisch nicht für eine differenzierte Kommunikation ausreichen, behelfen wir uns mit dem Ohne-Wörter-Wörterbuch, Google-translate und Händen und Füssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Zwischenzeit sind wir in der 17-Millionenstadt Istanbul angekommen und über den Bosporus von Europa nach Asien gelangt. Für zwei Nächte sind wir bei Thomas eingeladen, einem Soziologieprofessor, der hier seine zweite Heimat und mehr gefunden hat. Er führt uns zu den schönsten Orten der Stadt und was fast noch wichtiger ist: er lässt uns warm duschen, Wäsche waschen und in einem grossen Bett schlafen! Dass wir tatsächlich Warmduscher sind, wird uns klar, als wir Janoschs Kollegen Joel und seine Freundin Penny treffen - Joel ist mit dem Velo auf dem Weg von Bern nach China!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klar als Touristen erkennbar locken wir sofort eine Gruppe Studenten an, die für den Englischunterricht Interviews machen müssen. Keine Frage, nach 10 Minuten sind sie um 3 Interviews reicher und wir haben unsere gute Tat für heute getan. Auf dem Weg zurück begegnen wir einer Gruppe tanzender Anti-Erdogan Demonstrantinnen, was wir aufgrund der Medienberichterstattung in Westeuropa kaum für möglich hielten. Dies führt wieder einmal vor Augen, dass auch die europäische Berichterstattung subjektiv ist. Ein letztes Treffen mit Joel und Penny, ein gemütliches Abendessen mit Thomas und Sibel im Viktor Levi, ein Rücklicht für Janosch und schon gehts weiter…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Balkanroute</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/balkanroute/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/balkanroute/index.html</id>
    <published>2017-04-02T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-02T12:57:28+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dubrovnik - noch etwas verschlafen zwar, aber ohne Zweifel ein Highlight unserer bisherigen Tour. Mächtig und stolz, die stark befestigte Stadt, die unter anderem '&lt;em&gt;Game of Thrones&lt;/em&gt;' als Kulisse diente. Ein starker Gegensatz zu den sehr armen Gebieten Montenegros und Albaniens, die wir danach durchquerten. Als wir am Grenzposten zwischen diesen beiden Ländern vergeblich auf einen schönen Stempel im Pass warteten - Stempel gibts nicht mehr: "&lt;em&gt;systema moderna!&lt;/em&gt;" - stürmte ein junger Mann aus der Grenzwache Richtung Albanien. Hinter ihm ein Dutzend Polizisten, zu Fuss oder im Auto mit quitschenden Reifen, der Mann ein von Interpol gesuchter Verbrecher. Die Verfolgung dauerte nicht lange, nach fünf Minuten war der Spuk vorbei und der Mann in Handschellen abgeführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterwegs machten wir Bekanntschaft mit einem 70-jährigen Motorradfahrer auf einem 50-jährigen chinesischen Chopper, mit einem albanischen Gipser aus Spreitenbach und mit einem serbischen Haudegen à la Bud Spencer, der auf unsere Frage nach Sehenswürdigkeiten nur meinte: "&lt;em&gt;Montenegro/Albanien, nix nice&lt;/em&gt;".&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problemlos passierten wir die Grenze nach Griechenland. Minus zwei Grad auf fast 1'000 M.ü.M. motivierten uns, unser Zelt gegen ein warmes Bett einzutauschen. Dusche inklusive. Und Jokerspiel statt selber kochen. Am folgenden Morgen rasch von den Bergen ans Meer hinunter, griechischen Salat und einen power nap in der Sonne am Mittag, Risotto und Frisbee am Abend. Der Zeltplatz kostet nichts, da wir noch vor der Vorsaison hier sind. Die Uhr zeigt 23.49 und der Kilometerzähler 2'439.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Endlich geht's los!</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/03/endlich-gehts-los/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/03/endlich-gehts-los/index.html</id>
    <published>2017-03-30T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-04-02T03:02:58+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach monatelanger Vorbereitung hiess es am Montag endlich: Motor starten und los :-). Im Tessin die letzte Nacht in der Komfortzone - Dampfnudeln mit Vanillesauce und Apfelmus (vielen Dank Mama Katja). Mit einem deftigen Frühstück im Magen fahren wir gestärkt in Richtung Abenteuer. Am Nachmittag etwas zu viel sightseeing in Venedig, so dass das wild Zelten am Abend spät und richtig wild wurde. Den ersten Zeltplatz - noch in Italien - mussten wir aufgeben, da in diesem Wald offenbar die Flüchtlingsrouten durchführen. Vom zweiten, noch geschlossenen, Zeltplatz wurden wir von einem Securitas verscheucht und kaum den dritten Zeltplatz auserkoren, schon wieder Taschenlampen und Stimmen - die slowenische Polizei. Dank Charme und Schweizer Pass durften wir bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Morgen gehts zügig weiter, Kroatiens wunderschöne und kurvenreiche Küstenstrasse lässt unsere Bikerherzen höher schlagen. Blauer Himmel, Sonne und schon fast sommerliche Temperaturen. Bananen-Icecream im Altstädtchen Zadar und frisch gepressten Orangensaft an der Küstenpromenade in Split. Das Zelten diese Nacht etwas weniger wild, auf einem Zeltplatz ausserhalb Zadars direkt am Meer. Janosch braucht ein neues Rücklicht, aber in der BMW-Garage in Rijeka war das Diagnosegerät kaputt und die Garage in Split hat andere Prioritäten. Immerhin bekommen wir den Tipp, die Batterie für 20 Minuten zu trennen um die Steuerung zurück zu setzen - gebracht hat's leider nichts. Bei einem wunderschönen, ja fast kitschig anmutenden Sonnenuntergang trinken wir ein Bierchen und kochen Spaghetti Cinque-Pi mit frischen Zutaten noch aus Italien.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Töff Service</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/02/service/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/02/service/index.html</id>
    <published>2017-02-08T06:00:00+06:00</published>
    <updated>2017-03-26T15:51:32+06:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es sollte nur ein normaler Service werden, bis der Mech meinte, da kommt Öl raus wo nicht sollte. Das hiess der ganze Töff musste auseinander genommen werden (viele Arbeitsstunden) um einen 40.- Simmenring zu wechseln. Aber besser jetzt als irgendwo in der Wüste Usbekistans…  Nun sind unsere beiden Töffs flottgemacht und bald schon geht es los - wir freuen uns auf vielfältige Eindrücke und spannende Erlebnisse, die wir hin und wieder gerne auf diesem Blog mit Euch teilen!
Janosch &amp;amp; Günter&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
