<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Von der Welt</title>
  <id>https://vonderwelt.ch/</id>
  <link href="https://vonderwelt.ch/"/>
  <link href="https://vonderwelt.ch/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2017-04-08T03:00:00+03:00</updated>
  <author>
    <name>Janosch</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Hoch hinaus und tief hinunter</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/hoch-hinaus-und-tief-hinunter/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/hoch-hinaus-und-tief-hinunter/index.html</id>
    <published>2017-04-08T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-04-09T15:53:05+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mehr und mehr verändert sich die Landschaft und märchenhafte Felsformationen deuten darauf hin, dass wir in Kappadokien angekommen sind. Wir entschliessen uns, hier zwei Tage zu bleiben und für einmal sollen nicht die Bikes, sondern die Fotokameras heiss laufen. Unsere Erwartungen werden nicht enttäuscht: Karstige Landschaften, in Fels gehauene Dörfer, Kirchen und Klöster sowie Untergrundstädte, die vermutlich von verfolgten Urchristen in bis zu 55 Metern Tiefe gegraben wurden, um sich vor den Römern zu verstecken, boten uns tolle Fotosujets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Leckerbissen gibt es aber frühmorgens am Abreisetag. Im Heissluftballon und für einmal ohne Motorengeräusche über die wunderschöne Landschaft schweben und staunen. Eine reichliche Entschädigung für das Aufstehen um 5 Uhr und für das nach der Ballonfahrt verschlafene Frühstücksbuffet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nächte in Göreme verbringen wir in einem gediegenen, zur Umgebung passenden Cave-Hotel. Das romantische Zimmer weckt Sehnsüchte und so schwelgen wir zwei Nächte lang in süssen Träumen von unseren Liebsten, Juliette resp. Melanie. Die nächste Nacht sollte dann deutlich weniger komfortabel werden…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>In den Hügeln Anatoliens</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/in-den-huegeln-anatoliens/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/in-den-huegeln-anatoliens/index.html</id>
    <published>2017-04-06T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-04-09T14:36:05+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die nächsten beiden Tage führt uns die Route durch Anatoliens wunderschöne Hügellandschaften, nur ab und zu ein Halt, um Benzin und Çai zu tanken. Auf Murats Bauernhof schlagen wir unser Zelt auf und sind froh, dass wir uns nach dem Ruf des Muezzins um 5 Uhr nochmals im Schlafsack umdrehen können. Nachdem die ersten Regentropfen unserer Reise kurz an die Zeltwand geklopft haben, stehen wir wieder im Trockenen auf und satteln unsere Motorräder. Zum ersten Mal werden wir von einer Polizeistreife angehalten. Zu schnell? Sicherheitslinie übersehen? Bikes nicht in Ordnung? Entwarnung: Der Chef der Truppe, selber Motorradfahrer, will ein Foto mit uns. Nach dem Shooting nochmals 200 Kilometer bis zu unserem Tagesziel Göreme. Janosch ist übrigens nicht zum Islam konvertiert und betet nicht gegen Mekka - er versucht lediglich, ein akutes Ziehen mit Rückengymnastik zu lindern.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>8 Länder in 8 Tagen</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/8-laender-8-tage/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/8-laender-8-tage/index.html</id>
    <published>2017-04-05T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-04-06T20:15:33+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Kaum losgefahren kommen wir bereits nach Kavala, wo wir ein römisches Aquädukt sowie eine Burg aus dem Mittelalter bestaunen. Auf dem weiteren Weg kommen wir zufällig an einer der bedeutendsten religiösen Stätte Griechenlands vorbei: Манастир Свети Николай. Dort erbeten wir einerseits Segen für die kommenden Wochen, andererseits erhalten wir den Tipp von einem Reiseführer, dass in der Türkei mit dem Motorrad überall rechts überholt werden kann. Dies wird sich bald als sehr nützlich im Istanbuler Verkehrschaos erweisen…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem problemlosen Grenzübertritt in die Türkei sind wir im achten Land unserer Reise angelangt (Italien, Slowenien, Kroatien, Bosnien, Montenegro, Albanien, Griechenland, Türkei) und werden bereits am ersten Abend auf einem Bauernhof herzlich empfangen. Neben der Wiese, auf der wir unser Zelt aufstellen dürfen, steht ein kleiner Hangar für Bauarbeiter, der sich als Restaurant für die Männer der ganzen Region entpuppt. Wir sind zu türkischem Tee (Çai), Brot (Ekmek), Käse (peynir) und Wurst (salam) eingeladen und sind froh um die Wärme in diesem Hangar - wortwörtlich und menschlich! Da unsere 2-3 Wörter Türkisch nicht für eine differenzierte Kommunikation ausreichen, behelfen wir uns mit dem Ohne-Wörter-Wörterbuch, Google-translate und Händen und Füssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Zwischenzeit sind wir in der 17-Millionenstadt Istanbul angekommen und über den Bosporus von Europa nach Asien gelangt. Für zwei Nächte sind wir bei Thomas eingeladen, einem Soziologieprofessor, der hier seine zweite Heimat und mehr gefunden hat. Er führt uns zu den schönsten Orten der Stadt und was fast noch wichtiger ist: er lässt uns warm duschen, Wäsche waschen und in einem grossen Bett schlafen! Dass wir tatsächlich Warmduscher sind, wird uns klar, als wir Janoschs Kollegen Joel und seine Freundin Penny treffen - Joel ist mit dem Velo auf dem Weg von Bern nach China!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klar als Touristen erkennbar locken wir sofort eine Gruppe Studenten an, die für den Englischunterricht Interviews machen müssen. Keine Frage, nach 10 Minuten sind sie um 3 Interviews reicher und wir haben unsere gute Tat für heute getan. Auf dem Weg zurück begegnen wir einer Gruppe tanzender Anti-Erdogan Demonstrantinnen, was wir aufgrund der Medienberichterstattung in Westeuropa kaum für möglich hielten. Dies führt wieder einmal vor Augen, dass auch die europäische Berichterstattung subjektiv ist. Ein letztes Treffen mit Joel und Penny, ein gemütliches Abendessen mit Thomas und Sibel im Viktor Levi, ein Rücklicht für Janosch und schon gehts weiter…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Balkanroute</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/balkanroute/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/balkanroute/index.html</id>
    <published>2017-04-02T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-04-02T09:57:28+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dubrovnik - noch etwas verschlafen zwar, aber ohne Zweifel ein Highlight unserer bisherigen Tour. Mächtig und stolz, die stark befestigte Stadt, die unter anderem '&lt;em&gt;Game of Thrones&lt;/em&gt;' als Kulisse diente. Ein starker Gegensatz zu den sehr armen Gebieten Montenegros und Albaniens, die wir danach durchquerten. Als wir am Grenzposten zwischen diesen beiden Ländern vergeblich auf einen schönen Stempel im Pass warteten - Stempel gibts nicht mehr: "&lt;em&gt;systema moderna!&lt;/em&gt;" - stürmte ein junger Mann aus der Grenzwache Richtung Albanien. Hinter ihm ein Dutzend Polizisten, zu Fuss oder im Auto mit quitschenden Reifen, der Mann ein von Interpol gesuchter Verbrecher. Die Verfolgung dauerte nicht lange, nach fünf Minuten war der Spuk vorbei und der Mann in Handschellen abgeführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterwegs machten wir Bekanntschaft mit einem 70-jährigen Motorradfahrer auf einem 50-jährigen chinesischen Chopper, mit einem albanischen Gipser aus Spreitenbach und mit einem serbischen Haudegen à la Bud Spencer, der auf unsere Frage nach Sehenswürdigkeiten nur meinte: "&lt;em&gt;Montenegro/Albanien, nix nice&lt;/em&gt;".&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problemlos passierten wir die Grenze nach Griechenland. Minus zwei Grad auf fast 1'000 M.ü.M. motivierten uns, unser Zelt gegen ein warmes Bett einzutauschen. Dusche inklusive. Und Jokerspiel statt selber kochen. Am folgenden Morgen rasch von den Bergen ans Meer hinunter, griechischen Salat und einen power nap in der Sonne am Mittag, Risotto und Frisbee am Abend. Der Zeltplatz kostet nichts, da wir noch vor der Vorsaison hier sind. Die Uhr zeigt 23.49 und der Kilometerzähler 2'439.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Endlich geht's los!</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/03/endlich-gehts-los/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/03/endlich-gehts-los/index.html</id>
    <published>2017-03-30T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-04-02T00:02:58+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach monatelanger Vorbereitung hiess es am Montag endlich: Motor starten und los :-). Im Tessin die letzte Nacht in der Komfortzone - Dampfnudeln mit Vanillesauce und Apfelmus (vielen Dank Mama Katja). Mit einem deftigen Frühstück im Magen fahren wir gestärkt in Richtung Abenteuer. Am Nachmittag etwas zu viel sightseeing in Venedig, so dass das wild Zelten am Abend spät und richtig wild wurde. Den ersten Zeltplatz - noch in Italien - mussten wir aufgeben, da in diesem Wald offenbar die Flüchtlingsrouten durchführen. Vom zweiten, noch geschlossenen, Zeltplatz wurden wir von einem Securitas verscheucht und kaum den dritten Zeltplatz auserkoren, schon wieder Taschenlampen und Stimmen - die slowenische Polizei. Dank Charme und Schweizer Pass durften wir bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Morgen gehts zügig weiter, Kroatiens wunderschöne und kurvenreiche Küstenstrasse lässt unsere Bikerherzen höher schlagen. Blauer Himmel, Sonne und schon fast sommerliche Temperaturen. Bananen-Icecream im Altstädtchen Zadar und frisch gepressten Orangensaft an der Küstenpromenade in Split. Das Zelten diese Nacht etwas weniger wild, auf einem Zeltplatz ausserhalb Zadars direkt am Meer. Janosch braucht ein neues Rücklicht, aber in der BMW-Garage in Rijeka war das Diagnosegerät kaputt und die Garage in Split hat andere Prioritäten. Immerhin bekommen wir den Tipp, die Batterie für 20 Minuten zu trennen um die Steuerung zurück zu setzen - gebracht hat's leider nichts. Bei einem wunderschönen, ja fast kitschig anmutenden Sonnenuntergang trinken wir ein Bierchen und kochen Spaghetti Cinque-Pi mit frischen Zutaten noch aus Italien.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Töff Service</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/02/service/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/02/service/index.html</id>
    <published>2017-02-08T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-03-26T12:51:32+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es sollte nur ein normaler Service werden, bis der Mech meinte, da kommt Öl raus wo nicht sollte. Das hiess der ganze Töff musste auseinander genommen werden (viele Arbeitsstunden) um einen 40.- Simmenring zu wechseln. Aber besser jetzt als irgendwo in der Wüste Usbekistans…  Nun sind unsere beiden Töffs flottgemacht und bald schon geht es los - wir freuen uns auf vielfältige Eindrücke und spannende Erlebnisse, die wir hin und wieder gerne auf diesem Blog mit Euch teilen!
Janosch &amp;amp; Günter&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Namibia &amp; Botswana</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2016/09/namibia-botswana/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2016/09/namibia-botswana/index.html</id>
    <published>2016-09-28T03:00:00+03:00</published>
    <updated>2017-03-10T19:03:18+03:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Herzlich Willkommen! Mit diesem ersten Artikel wird mein Blog &lt;em&gt;vonderwelt.ch&lt;/em&gt; ins Leben gerufen.
In einem ersten kurzen Beitrag sind Bilder zu entdecken, die während unserer Reise durch Namibia &amp;amp; Botswana entstanden sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel Spass!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
