<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Von der Welt</title>
  <id>https://vonderwelt.ch/</id>
  <link href="https://vonderwelt.ch/"/>
  <link href="https://vonderwelt.ch/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2017-07-14T17:00:00-07:00</updated>
  <author>
    <name>Janosch</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Küstenwetter</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/07/kuestenwetter/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/07/kuestenwetter/index.html</id>
    <published>2017-07-14T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-07-29T22:23:23-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zwei Wochen nachdem das Motorrad in Vladivostok verpackt wurde, bin ich zurück auf der Strasse und fahre Richtung Alaska. Dabei folge ich zuerst dem Trans-Canadian Adventure Trail (TCAT), der zum Ziel hat so wenig wie möglich Teer unter den Rädern zu haben. Dank diesem entdecke ich wunderschöne abgelegene Orte und tolle Strassen/Wege.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Süden von B.C. (British Columbia), ist das Wetter extrem heiss und trocken, sodass überall Waldbrände ausbrechen, teilweise Strassen gesperrt sind und zehntausende Menschen evakuiert werden. Alsbald ich wieder in die Nähe der Küste komme, wird das Wetter unberechenbar und vorallem für lange Zeit regnerisch. So entscheide ich mich zwei Mal in ein Hotel zu gehen, um die Sachen zu trocknen und mir eine bequeme Nacht zu gönnen. Das schlimmste ist, die nassen Motorradkleider vom Vortag, nach einer regnerischen Nacht im Zelt, wieder feucht anziehen zu müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unerwarteterweise werde ich zweimal in Alaska einreisen; einmal davon ganz im Süden, in Hyder, das nur via Kanada ans Strassennetz angebunden ist. So gibt es keinen US Zoll, und der Pass muss nur bei der Wiedereinreise nach Kanada gezeigt werden. Der Abstecher ist dank dem Salmon Gletscher, dem Gletschersee und den Minen sehr lohnenswert. Ende Juli kann in Hyder sogar den Bären beim Lachs-Fischen von einer Plattform aus zugesehen werden, was ich leider knapp verpasse. Trotzdem habe ich unterwegs bereits 5 Bären, 2 Elche, Füchse, Eichhörnchen und viele andere Tiere gesehen :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die restliche Route über den Cassiar und den Alaska Highway ziehen sich nicht zuletzt wegen dem Regen sehr in die Länge, wenngleich die Landschaften prächtig sind. An einem regenfreien Tag mache ich mich auf eine wunderschöne Wanderung im Kluane Nationalpark, wo dank dem Regen die Pfade teilweise zu Bächen wurden. Am Schluss sind die Schuhe dermassen durchtränkt, dass ich einfach durchs Wasser wate.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Das grosse Wiedersehen</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/07/das-grosse-wiedersehen/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/07/das-grosse-wiedersehen/index.html</id>
    <published>2017-07-01T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-07-24T18:01:20-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Freitag Nachmittag, kaum in Vancouver gelandet, stehe ich bereits am AirCanada Cargo Schalter um das Motorrad entgegenzunehmen. Zuerst werde ich zum Zoll geschickt und nach erstaunlich kurzer Zeit (2 Minuten) sind alle Formalitäten erledigt - kein Vergleich zu den langen Grenzübergängen in Asien. Zurück bei AirCanada kommt der grosse Schock: ~1'000 CHF Lagerkosten bin ich schuldig für 6 Tage, die das Motorrad auf mich wegen dem Umweg via Paris gewartet hat. Nach langem hin und her bezahle ich, damit die Kosten übers Wochenende nicht noch grösser werden…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich wunderte mich im Vorfeld bereits, dass praktisch alle Unterkünfte ausgebucht und teuer waren. Alsbald in der Stadt ankommen sehe ich grosse "Canada 150" Plakate und der Groschen fällt: Kanada feiert morgen seinen 150 jährigen Geburtstag. Entsprechend ist die Stimmung ausgelassen und die Kanadier, die von überall her nach Vancouver kamen, in Feierstimmung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf einem grossen Samstags-Spaziergang rund um den Stanley Park lerne ich Lucille aus Frankreich kennen und wir verbringen zusammen den Nachmittag. Bevor das grosse Feuerwerk am Abend steigt esse ich "Poutine", was eine kanadische Spezialität ist. Am Sonntag schaue ich mir die Fishermans Warf ausserhalb der Stadt an und bin rechtzeitig für die grosse Geburtstags-Parade wieder in der Stadt. Am letzten Abend in der Grossstadt treffe ich meinen Onkel Sigi, der in Vancouver wohnt, zum Abendessen. Nach einem tollen Wochenende  geht's am Montag nun endlich wieder mit dem Motorrad weiter!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kleiner Spoiler: nach einer Woche erstattet mir der Kundendienst von AirCanada die Lagergebühren aus Goodwill - ich bin richtig erleichert :-)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Stadt der Liebe</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/stadt-der-liebe/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/stadt-der-liebe/index.html</id>
    <published>2017-06-28T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-07-08T09:03:44-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Anstatt wie das Motorrad den direkten Weg nach Vancouver zu nehmen fliege ich über Paris. Als Spontanbucher kurz vor Abflug bin ich wahrscheinlich ein Lückenfüller und fliege daher erstaunlich günstig. Der sehr kurze Stopp in Istanbul reicht zwar zum Umsteigen für mich, das Gepäck jedoch schaffts leider erst 4 Tage später nach Paris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich freue mich riesig Mélanie endlich wieder zu sehen! Nach 3 Monaten fühlt es sich am Anfang speziell an und es ist wie jemanden Fremden in den Armen zu halten. Wir verbringen sehr viele schöne Momente, finden wieder super zueinander, freuen uns auf die gemeinsame Reise in Südamerika und können uns kaum mehr trennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mélanie lernt wochentags vorbildlich für das bevorstehende Staatsexamen, währenddessen ich meine weitere Reise plane. Am Wochenende und jeweils nach dem Büffeln besichtigen wir Paris häufig mit dem Fahrrad und sind froh beim 3ten Mal in der Stadt nicht mehr alle Sehenswürdigkeiten abklappern zu müssen. Dabei entdecken wir das Quartierleben, wandern durch grüne Hügel abseits der Stadt und essen gemütlich an der Seine. Zum Schluss kommen Katja und Vera extra wegen mir für eine Nacht nach Paris, was mich extrem freut; wir schlemmern im Restaurant "Au Petit Riche" und haben uns viel zu erzählen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seoul</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/seoul/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/seoul/index.html</id>
    <published>2017-06-19T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-07-06T15:31:38-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ursprünglich sollte das Motorrad auch über die Strassen von Südkorea rollen, doch das Motorrad sieht Korea leider nur vom inneren einer Holzkiste (siehe letzter Beitrag). So hätte auch ich Seoul überspringen können, was ich aus 2 Gründen gelassen habe. Einerseits musste ich meinen zweiten Pass in der Botschaft abholen, um das Iran Visum "loszuwerden", um Probleme bei der Einreise in die USA zu vermeiden (danke Donald). Andererseits wollte ich unbedingt eine asiatische Grossstadt sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seoul ist als Berner unvorstellbar gross, was sich nicht zuletzt bei der Ansicht von oben herab offenbart. Während der Wanderung durch den Bukhansan Nationalpark sehe ich jedoch auch die Vorbereitungen des Militärs bei einem allfälligen Einmarsch von Nordkorea: unzählige Fuchslöcher, Bunker und Helikopterlandeplätze sind zu bestaunen. Angesprochen darauf reagieren die Leute sehr gelassen und sehen Nordkorea nicht als wirkliche Bedrohung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die restlichen 3 Tage in Seoul verbringe ich mit gutem Essen und Erkundschaften von diversen Sehenswürdigkeiten. Erstaunlich ist, dass in jedem Quartier und Winkel unzählige Restaurants und Läden vorzufinden sind. Ich fühle mich wohl ein paar Tage in der Haut eines normalen Touristen zu verbringen, und freue mich sehr Mélanie in Paris für eine Woche zu sehen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Am Ende Asiens</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/am-ende-asiens/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/am-ende-asiens/index.html</id>
    <published>2017-06-14T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-06-19T18:46:30-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Der Pazifik - ein grosses Zwischenziel der Reise ist erreicht. Ich checke in Wladiwostok für 5 Tage in Hostel ein und bin endlich wieder einen Moment an einem Ort. In den nächsten Tagen steht nebst Stadtbesichtigung auch viel Organisatorisches auf dem Programm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit dem letzten Motorrad Service in Almaty sind bereits wieder 10'000km vergangen, weshalb als erstes gleich die BMW Garage aufgesucht wird um einen Temin auszumachen. Wie üblich kommt das Motorrad frisch gewaschen und gläzend zurück. Da das Motorrad aber nach Kanada verfrachtet wird, muss vor dem Verpacken in eine Holzkiste nochmals sehr gründlich gewaschen werden. Auch meine Ausrüstung (Zelt, Gaskocher, Kleider) wasche ich, damit der kanadische Zoll keine Erde oder sonstiger Dreck finden kann. Ansonsten läuft man Gefahr, dass der Zoll den Import verweigert oder eine happige Gebühr für das Reinigen bezahlt werden muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wladiwostok ist mit 150 Jahren eine verhältnismässig junge Stadt, die 1860 als Marinevorposten gegründet wurde und durch unzählige Festungen gesichert ist. Heutzutage ist sie ein grosses wirtschaftliches Zentrum der Region und wartet mit zahlreichen historischen wie auch modernen Sehenswürdigkeiten auf. Eindrücklich ist der Campus der DVFU Universität, der auf einer vorgelagerten Insel in einer Bucht liegt - ein wahres Paradies für Studenten.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>In den Wäldern Sibiriens</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/in-den-waeldern-sibieriens/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/06/in-den-waeldern-sibieriens/index.html</id>
    <published>2017-06-09T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-06-19T18:05:09-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ab jetzt bin ich auf mich gestellt. Bevor auch ich die Mongolei verlasse, gehe ich auf eine 3 tägige Reittour in die prächtige Wildniss der Monoglei. Eine Gruppe konnte leider nicht organisiert werden, und so sind wir nur zu dritt unterwegs; Bagab, der Guide sowie der "Horseman" und ich. Wir reiten durch wirklich unberührte Natur, über Berge und Wiesen, durch Wälder und Flüsse, vorbei an einsamen Seen. Abends stellen wir jeweils das Zelt auf, kochen lokale Spezialitäten auf dem Gasgrill und geniessen die Ruhe. In der Nacht können die Vierbeiner, bis auf das Leitpferd, alle frei grasen und die Freiheit geniessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am zweiten Tag erreichen wir den schwarzen See mit seinem wundervollen Sandstrand. Wegen Regen und kühlem Wetter liegt Baden leider nicht drin und so vertreiben wir uns die Zeit mit Fischen und Fotografieren. In der Nacht sind die Pferde nervös, wiehern andauerend und beim Zelt sind wilde Tiere zu hören, die in den Plastiksäcken nuscheln. Wir alle haben ein mulmiges Gefühl, nachsehen will aber wegen der Kälte und dem Regen niemand und so schlafen wir weiter. Am nächsten Morgen stärken wir uns mit einem grossen Frühstück, denn heute soll es einen 9 stündigen Ritt geben - auf den unbequemen Sätteln echt eine Herausforderung und grosse Anstrengung!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück in Ulan Bator verlasse ich am nächsten Tag die Mongolei in Richtung Russland. Bevor es nach Vladivostok geht mache ich einen lohnenswerten Umweg an den Baikalsee. Die Strasse führt direkt der Küste entlang, welche viele Picknick und Campingmöglichkeiten bietet, die im Sommer angeblich bis zum letzten Winkel besetzt sind. In der Baikalgegend herrscht ein eigenes Klima und so fahre ich von Sonnenschein in den Regen. Da ich keine Lust habe bei Kälte und Nässe zu Zelten verbringe ich 2 Tage in einem hübschen Guesthouse in Tourka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die transsibirische Strasse, welche immer mal wieder parallel zur transsibirischen Eisenbahn verläuft, ist in hervorragendem Zustand. Dies bietet die Möglichkeit häufig schneller als erlaubt zu fahren, was auch die Einheimischen so pflegen. Anfangs geniesse ich die Natur mit den Wäldern, saftig-grünen Wiesen und Seen entlang der Strasse sehr. Nach ein paar hundert Kilometern stellt sich jedoch Langeweile ein, und am dritten Tag ist es mehr ein Müssen, als ein Dürfen. Entsprechend freue ich mich in Vladivostok anzukommen und einfach ein paar Tage am gleichen Ort zu verbringen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mongolei - am Ziel der gemeinsamen Reise</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/mongolei-am-ziel-der-gemeinsamen-reise/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/mongolei-am-ziel-der-gemeinsamen-reise/index.html</id>
    <published>2017-05-24T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-05-29T01:08:24-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach rund 15'000 km stehen wir an der Russisch-mongolischen Grenze, wo wir lernen, dass Russland mit Kasachstan und anderen Ländern eine Zollunion bildet und man besser nie 'alte' Zolldokumente wegwirft, auch nicht aus Ländern, aus denen man bereits wieder ausgereist ist. Zudem nehmen die russischen Zöllner Janosch sein Businessvisum nicht ab. Sie mustern ihn von oben bis unten in seiner strassenstaubigen Töffmontur und grinsen 'Business??' Der mongolische Zöllner letztlich schliesst den Schalter direkt  vor unserer Nase: "lunch time". Nach insgesamt 4 Stunden fahren wir endlich in die Mongolei ein und erhalten einen ersten Eindruck davon, was uns an Strassen in der Mongolei erwarten wird…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Westen her führen drei grosse Routen nach Ulan Bator. Wir haben uns angesichts unseres engen Zeitplans und der Jahreszeit für eine Mischung zwischen südlicher und mittlerer Route entschieden, wo sich Teerstrassen mit Kies-, Sand- und Feldwegen abwechseln. Oft kann man nur erahnen, wo der Weg durchführt und man wählt selber eine Route durchs Gelände. Hin und wieder gibt es Gräben zu überwinden und Bäche zu durchqueren. Offroad-Spass und Anstrengung zugleich. In diesem anspruchsvollen Gelände hat sich gezeigt, weshalb BMW die 1200-er GS auch in einer stabileren Adventure-Ausführung herausgibt: während Janoschs Adventure die Herausforderungen fast problemlos meistert, kommt Günters GS an ihre Grenzen (neben der defekten Vorderradfelge sind jetzt auch das Topcase, der Gepäckträger und der linke Seitenkoffer weg). Genauso abwechslungsreich wie das Gelände sind auch unsere Übernachtungsmöglichkeiten: wunderschöne Zeltplätze, Jurtencamps und sagen wir mal 'eher bescheidene' Hotels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach 17'255 km kommen wir in Ulan Bator (kurz: UB), der Hauptstadt der Mongolei, an. Wir erholen uns zusammen mit anderen Bikern aus Deutschland, Österreich, Australien und der Schweiz (David aus dem Kanton Fribourg) im Oasis Guesthouse, einem tollen Jurtencamp (eine wirkliche Oase in der sonst anstrengenden Stadt). Wir sehen uns die Stadt und die Umgebung an (ein buddhistisches Kloster, die riesige Dschingis Khan Statue, der berühmte Schwarzmarkt, das moderne Zentrum etc) und organisieren unsere Weiterreise: Günter verkauft sein Motorrad und bucht seinen Rückflug, Janosch macht seine BMW für die Weiterreise flott und holt sich hilfreiche Tipps für die bevorstehenden 4'000 km in Russland ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das war leider der letzte gemeinsame Blogbeitrag, die folgenden erzählen weiter von Janoschs Weltreise.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Altai-Gebirge</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/altai-gebirge/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/altai-gebirge/index.html</id>
    <published>2017-05-19T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-05-28T20:28:21-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Problemlos passieren wir auch die 17. Grenze unserer Reise und fahren in Russland ein. Mittlerweile konnten wir unseren Russischwortschatz verdoppeln (von 3 auf 6 Wörter) und sind so gut gerüstet für das neue Land.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die gute Infrastruktur fällt sofort auf. Einwandfreie Strassen, klare Markierungen und an jeder Ecke eine Tankstelle. Nachdem wir in letzter Zeit meist nur 91-er Benzin und in Usbekistan z.T. nur 80-er erhielten, freuen sich unsere Motoren über das Oktan 95 mit hoher Klopffestigkeit und schnurren wieder dankbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Reiseführer haben nicht zu viel versprochen. Die Strecke durchs Altai-Gebirge ist ein Traum. Ab Maima bis zur mongolischen Grenze schlängelt sich die Strasse 500 km durch abwechslungsreiche Landschaften; Bergtäler, kleine Pässe, Schluchten, Seen und weite Hochebenen. Die Berge zeigen sich in grau, braun, grün, rot, orange, blau, türkis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoch oben, nahe der mongolischen Grenze, machen wir für zwei Tage Halt in einem Jurtencamp, wo wir einmal mehr die ersten Töfffahrer dieser Saison sind. Nach bitterkalten windigen Nächten auf 1'800 M.ü.M. wissen wir auch wieso. Das Camp und die Umgebung sind aber so schön, dass wir uns hier oben einen Ruhe-, Foto- und Saunatag gönnen. Die kommenden Tage könnten anstrengend werden - in der Mongolei erwarten uns zum grossen Teil sehr schlechte Strassen - wenn überhaupt. Man hat uns gewarnt: "Mongolia? No roads, only directions!".&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Heimatgefühle</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/heimatgefuehle/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/heimatgefuehle/index.html</id>
    <published>2017-05-12T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-05-18T05:06:37-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zum zweiten Mal erwartet uns ein Grenzübergang nach Kasachstan. Leider haben wir dieses Mal den falschen erwischt (nur für Einheimische), was uns einen Umweg von 140 km beschert. Den 4 Russen, die ebenfalls mit dem Motorrad unterwegs sind, gehts nicht besser und so machen wir diese Grenzerfahrung gemeinsam. Alles Gepäck geröntgt, alle Formulare ausgefüllt, der letzte Schlagbaum hinter uns (übrigens: Schlagbaum verstehen hier alle - eines der wenigen deutschen Wörter, die von vielen Ländern in ihren Wortschatz aufgenommen wurden) und ab auf Hotelsuche. Um Mitternacht checken wir mit den 4 Russen (nicht Russinnen…) in einem Stundenhotel ein und ein paar Stunden später wieder aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der folgenden Nacht schlagen wir unser Zelt an einem Platz auf, der auch irgendwo im Emmental sein könnte: grüne Wiese, Bächlein und ein paar Stauden. Nur der nicht ganz einfache Austausch mit der Bauernfamilie bei Tee und Süssem erinnert uns daran, dass wir weit weg von zuhause sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Taras treffen wir - was für ein Zufall - Sam wieder, den Südkoreaner, der mit dem Velo unterwegs ist. Vor einer Woche hatten wir uns nach der Überfahrt über das kaspische Meer von ihm verabschiedet (nein, sein Fahrrad fährt nicht schneller als unsere BMW's, er hat Usbekistan mit dem Zug umfahren). Es gibt viel zu erzählen und wir stossen mit sehr guten kasachischem Bier auf das unglaubliche Wiedersehen an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser nächstes Ziel ist Almaty, wo die letzte BMW Garage auf uns wartet. Und hier kommen wieder Heimatgefühle auf. Nicht wegen der BMW-Garage; Almaty, die grösste Stadt Kasachstans und frühere Landeshauptstadt, wartet mit einer Bergkulisse vom Feinsten auf. Mit etwas Fantasie, die Sinne vom Heimweh getrübt, findet man selbst die Umrisse von Eiger, Mönch und Jungfrau wieder. Die erste Nacht verbringen wir hoch oben am gefrorenen Big Almaty Lake in einer winzigen Hütte, die beiden weiteren bei Vater und Sohn in einem Guesthouse inmitten der Stadt. Mit Beziehungen und so schaffen wir es, unsere neuen Heidenau-Pneus mit Mongolei-tauglichem Profil innerhalb eines halben Tages (statt 2 Tagen) vom Zoll zu holen und tags darauf verlassen wir, dank Mikhail und Viktoriya von der örtlichen BMW-Garage, Almaty mit 2 überholten Motorrädern, die genauso glänzen wie unsere Augen, als wir sie sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz bevor wir Kasachstan in Richtung Russland verlassen, weichen die fast baumlosen Steppen Nadelwäldern, die doch sehr an die Freiberge erinnern…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es ist in Kasachstan natürlich nicht alles wie in der Schweiz: Kasachstan ist ein Bisschen grösser ;-) ehrlich gesagt, rund 66 mal) die Löcher sind nicht im Käse, sondern in den Strassen (im Internet werden gewisse Strassenabschnitte auch als 'bombed out' bezeichnet) und in der BMW-Garage gab es 30% Rabatt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun freuen wir uns auf Russland. Durch das Altai-Gebirge soll eine der schönsten Bergstrassen der Welt führen - ein Traum für Biker, sagt man. Wir werden sehen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Seidenstrasse</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/seidenstrasse/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/05/seidenstrasse/index.html</id>
    <published>2017-05-01T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-05-09T01:32:53-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nach der Überquerung des kaspischen Meeres gehen wir in Aktau/Kasachstan an Land. Nachts um 2 Uhr haben wir nach rund 4 Stunden den Zoll geschafft und die vielen Formalitäten zu später Stunde haben uns geschafft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Ausschlafen fahren wir Richtung Usbekistan, durch weite Steppenlandschaften mit unzähligen Kamelen und Pferden. Die Kamele erinnern daran, dass hier eine der Hauptachsen der Seidenstrasse durchführt. Hier haben Karawanen während Jahrhunderten Seide und andere Güter von China nach Europa transportiert. Die Strassen sind allerdings alles andere als seiden, über weite Strecken katastrophal und nur mit grosser Konzentration und Anstrengung befahrbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In zwei Tagen durchqueren wir den wilden Westen Usbekistans, sind von der  Schönheit des Landes und seiner BewohnerInnen angetan. Die Usbeken praktizieren mehrheitlich einen gemässigten Islam und die Frauen scheinen deutlich selbstbestimmter als in anderen islamischen Ländern, die wir besucht haben. Touristen gibt es hier im Westen noch kaum. Das ändert sich aber schlagartig, als wir in die berühmten Städte Buchara und Samarkand fahren. Hier wimmelt es von Touristen aus aller Welt und wie früher dominiert auch heute das Geschäft die Beziehungen zwischen Einheimischen und Fremden. Wir tauchen ein in den orientalischen Zauber und sind überwältigt von den monumentalen, kunstvoll verzierten islamischen Bauten - Perlen der Seidenstrasse!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gegensätze</title>
    <link rel="alternate" href="https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/gegensaetze/index.html"/>
    <id>https://vonderwelt.ch/blog/2017/04/gegensaetze/index.html</id>
    <published>2017-04-27T17:00:00-07:00</published>
    <updated>2017-05-08T01:30:11-07:00</updated>
    <author>
      <name>Janosch</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In Aserbaidschan fallen als Erstes die grossen Gegensätze zwischen dem Land und der Hauptstadt Baku auf. Erdöl und Gas haben das Land reich gemacht und der Reichtum scheint sich in Baku zu konzentrieren. Herausgeputzte Strassen und Plätze, Luxuskarossen und westlicher Kleidungsstil prägen das Leben im Zentrum, Wolkenkratzer wie die berühmten Flametowers und moderne öffentliche Gebäude wie das Museum of modern art geben dem Ganzen einen entsprechenden Rahmen. Auf dem Land hingegen ist wenig von diesem Reichtum zu spüren: Landwirtschaft, Kleingewerbe, harte Arbeit für wenig Lohn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch auch in Baku selber verbirgt sich hinter der modernen Fassade oft ineffiziente Bürokratie, ein Überbleibsel sowjetischer Planwirtschaft, wie man uns sagt. Wir warten tagelang auf eine Fähre nach Kasachstan, werden mit widersprüchlichen Informationen versorgt und immer wieder auf später oder morgen vertröstet. Als wir endlich, nach einer fast schlaflosen Nacht in einem Hotelkorridor, nach einstündiger Fahrt um 5 Uhr Morgens am Hafen in Alat eintreffen, um die uns genannte Fähre zur uns genannten Zeit zu erwischen, teilt man uns mit, dass die Fähre gestern Abend im Nordhafen abgelegt habe… Unsere Nerven liegen blank, aber hartnäckiger Widerstand (Janosch hat sich mit seinem Campingutensilien im Hafenbüro breit gemacht, bis die Polizei gerufen wurde - die sich dann allerdings auch für uns einsetzte) und unser Bitten sind vergeblich. Und so fahren wir resigniert zurück in die Stadt und checken zum dritten Mal im selben Hotel ein. Nach einer erneuten Warteschlaufe und insgesamt mehreren 'verlorenen' Tagen, die unseren engen Zeitplan bis Ulaan Baator ernsthaft in Gefahr bringen, sind wir endlich an Bord einer hochmodernen Luxusfähre (modern und luxuriös war die Fähre tatsächlich, aber in den 1950'er Jahren, jetzt wartet sie offenbar seit vielen Jahren erfolglos auf die Ausmusterung). Wir teilen die Fähre, die uns nach einem weiteren Wartetag an Bord in 30 Stunden über das kaspische Meer bringt, mit 36 Lastwagenfahrern, einem jungen südkoreanischen Velofahrer (Sam) auf dem Heimweg, einem älteren velo-weltreisenden Ehepaar aus der Bretagne (&lt;a href="deux-loca-terre-a-velo.blogspot.fr"&gt;http://deux-loca-terre-a-velo.blogspot.fr&lt;/a&gt;) sowie mit einem holländischen und einem amerikanischen Rucksacktouristen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das lange Warten hat uns nicht nur die Gelegenheit gegeben, uns von den anstrengenden Töfffahrten zu erholen, sondern auch Zeit für Sehenswürdigkeiten in und um Baku herum: die wunderschöne Altstadt mit dem Jungfrauenturm, ein hinduistischer Feuertempel, Ölförderanlagen aus der Zeit der UdSSR, kleine Gasvulkane, die vor sich hin blubbern, prähistorische Wandmalereien. Und immer mal wieder eine lokale Spezialität auf den Teller. Wir sind von Sadj (Sadsch) begeistert, ein gut gewürztes und variantenreich angebotenes Fleisch-Gemüsegericht, das in einer Wok-ähnlichen Pfanne gebraten und serviert wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die im Iran provisorisch geschweisste Felge wurde in Baku dank Alekseis grosser Unterstützung innerhalb eines Tages fachmännisch repariert und wir sind gerüstet für die kommenden Unebenheiten auf den Strassen von Kasachstan und Usbekistan.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
